去完巴塞、馬德里 你問我答

有咩想知 識嘅盡答

溝通方面點溝通

導遊？定用英文/西班牙文/德文？

用英文溝通
自由行

屋企除晃幾大

下個月留一日巴塞, 主要係 sagrada familia, la rambla 果頭行

e + 市面情況點?

好正常、市面平靜。但要小心夜晚行街或者搭地鐵俾人偷嘢。

美斯有幾多個金球獎

Thanksss, 主要日頭活動
地鐵有冇唔開?

點睇美斯黑返來金球

有

多唔多賊

之前去意大利一個兩個個頭都鑿住個賊字
然後人地又覺得你係賊會避開

唔算多但我都如果。

有一次去馬德里搭巴士。有個女仔企喺我阿媽隔離，之後佢就用手諗住係我阿媽個袋到筍野。跟住就俾我阿媽捉住左，佢嗱嗱聲係下個站就落咗站。

意大利嗰啲更加猖狂，早排搭巴士去鬥獸場，係架巴士度我老竇個袋俾人用鎅刀鎅開左兩層。唯一好彩嘅係冇唔見野。

唔算多但我都遇過。

有一次去馬德里搭巴士。有個女仔企喺我阿媽隔離，之後佢就用手諗住係我阿媽個袋到筍野。跟住就俾我阿媽捉住左，佢嗱嗱聲係下個站就落咗站。

意大利嗰啲更加猖狂，早排搭巴士去鬥獸場，係架巴士度我老竇個袋俾人用鎅刀鎅開左兩層。唯一好彩嘅係冇唔見野。

lm
6月去完羅馬、五漁村、佛羅倫斯無事喎。只係見到兩個踩單車大叫追住一個跑緊嘅人，應該係賊。
歐洲見到中國人面孔就覺得你有錢，要小心

物價貴唔貴？ 平均一日大概用幾錢？

唔算貴，但普遍貴過香港。你預一日50€。

唔該巴打

La Rambla 是高危地區，那裡最多爬手，不過小心一點就可以，也不用太擔心；Sagrada familia預多啲時間排隊，因為真係世界級景點。

上網買定飛咪唔使排隊囉

月底去巴塞 有冇咩餐廳推薦？或者有冇中伏可以分享

月尾會係巴塞countdown, 有冇地方推介

你想去啲咩地方先？

Botafumeiro

誠意推薦 Seafood Platter

Cervesería Catalana
Carrer de Mallorca, 236, 08008 Barcelona, Spain
+34 932 16 03 68

呢間tapas幾好食 誠意推介鵝肝牛扒多士

人在馬德里不過覺得有啲悶..

馬德里其實唔算好多嘢睇。不過你去咗Prado同 El Escorial末？

Toledo同埋Segovia都喺馬德里附近，有多兩日時間你可以去埋。

今年五月去咗
好鍾意西班牙
短短10日去咗巴賽 馬德里 toledo segovia sevilla 同直布羅陀
巴賽 聖家堂必睇唔洗講 睇晒Gaudi 起嘅嘢就啱
喺聖家堂附近有間嘢叫 La Paradeta Sagrada Familia 食海鮮嘅 佢係擺啲生嘅喺度 你同佢講要幾多 同埋點整法 佢就會幫你煮埋 又新鮮又抵食
Toledo 同segovia 都靚 但相比下我覺得segovia 震撼同多嘢睇啲 toledo 有少少悶
Segovia 個羅馬引水道真係好震撼 同埋白雪公主城堡個原型都好正 記住買上到最頂嘅飛 要行一百五十幾級樓梯上去 但好靚 同埋必食烤豬
Toledo 都係睇下啲建築咁 仲可以玩下飛索
Toledo 有間嘢叫 Cafe del kasco- bistro toledano 食西班牙嘢嘅 有個阿叔（應該係老細）yo 到爆 好好玩 好好吹 同佢玩咗好耐
反而我最鍾意係直布羅陀 好細 得油尖旺咁大 但係係英國地方嚟
佢個機場好細 平時冇機降落嗰陣可以喺跑道上面行 一有機降落會成個路面變晒紅燈等佢land
可能係我去嗰日天氣好好 europa point 靚到講唔出嘢
真係好靚 啲人又好nice 真係想移民過去

小弟都勁鍾意直布羅陀!

夏天去完Madrid成40度，完全冇興致出街玩，Barcelona同Sevilla都好過佢

西班牙最好玩就係南部Andalusia 一帶
其餘大般般啦，典型歐洲城市

夏天梗係唔好去馬德里啦，一定熱到仆街！

Gibraltar起緊隧道，就算有機會再去，第時都可能冇得再喺個跑道上面行

吓咁大嘅特色好sad

直布羅陀我係摩洛哥Tangier 搭船上去，一粒鐘就到

唔知巴打覺唔覺，我覺得嗰度好似係英國版嘅澳門咁。好友英國風情，但係有比澳門乾淨企理好多。

。巴打之後去？

巴打留咗幾耐？小弟淨係留左大半日就要走

我留咗兩個鐘咋，喺Seville太悶，搭咗四個鐘巴士去，去到都四五點，留到七點幾就走咗。可能下次喺英國搭飛機去多次

吓咁巴打夠唔夠時間去point of Europa?

都半年前啦，馬德里去過4次
次次去果頭附近總要塞1-2日去睇場皇馬
死忠

我去到嗰陣時Cable Car收咗

我反而放棄咗上山 去咗europa point

Europa point 堅正！

食完忍唔住再嗌多兩件

10日要帶幾多錢去？
已book 哂酒店機票

你預一個人基本上50€一日。

岩岩先去完西班牙自駕遊兩個星期
好好彩地成個trip都無遇到賊 我係聖家堂附近見到勁多軍裝 拎埋長槍果隻
overall我覺得西班牙有啲悶 啲野可以好好食但同時又有好撚多伏

btw 一定要去超市買即渣橙汁 勁撚平 廿蚊港紙1L

講起都流口水呀
之前唔食鵝肝
食咗呢次之後跌入呢個肥胖深淵

間野貴唔貴？ 洗唔洗book

下年年頭去

唔算好貴
有飲sangria食咗6、7樣嘢
冇記錯好似€70左右

之前聽朋友講食飯時間好多人
所以我喺6點左右去食
唔使等直入有得食

70歐 for 2ppls

係呀

聽你地講到咁出名
哩個價錢都好抵

食咗幾多條女？

你四圍去d 入場費另計
飲飲食食唔洗得幾多錢。西班牙物價唔算癲
係火車錢同入場費

酸到仆街
而家飲緊

lm黎緊一月毒遊西班牙

馬德里有咩好玩？只係去過兩次巴塞隆拿無去馬德里

El Escorial
Prado
Sol
Royal Palace of Madrid

El escorial 好正 行左半日

12月31 下午先到馬德里 希望唔好柒啦

30號 仲係西維爾 有冇巴打都會係果邊

wa 屌 馬德里我真係叫完happy new year 走得

Same

其實係幾理想ge獨遊地方

感覺成個歐洲都好啱獨遊
利申獨遊上癮

意大利就唔好啦 賊多
巴黎同理

反而覺得成堆人會好易掛住傾計 警覺性無咁高

Ching幾時去 睇下有無機會撞到